Abans de comentar res sobre la prova en si voldria dir que he decidit plantejar la prova com si hagués de ser la base d'un projecte nou i no com un possible portotip/demo.
Potser hagués set millor fer-ho com un prototip perquè m'ha portat una mica més de temps del que m'hagués agradat i es demanava.
Així i tot per raons de temps hi ha parts que òbviament milloraria. Més endavant les enumeraré i les comentaré una a una.

Com a pilar central he intentat girar al voltant de la idea que fos un projecte el més modular possible. Per això he pres la decisió d'utilitzar MVC per a gestionar el tema de la lògica, les dades i com es mostren en llocs diferents i el més independents possible per als elements més moleculars del joc. A part d'això tot el gameplay està condensat en una màquina d'estats continguda en la classe Game. Allà és on es decideix en quin ordre succeeixen les diferents fases del joc i que es fa amb cada un dels elements lògics i visuals d'aquest.
Seguint amb el pensament de modularitat i escalabilitat, he pres la decisió de tenir les dades del llenguatge en un Json a part amb Català i Anglès. D'aquesta manera el codi quedaria bastant separat de la localització. Per a poder gestionar això he creat una classe anomenada LocalizationManager que s'encarrega de carregar les dades del Json, i una classe abstracta anomenada LanguageInfo per a contenir dades sobre cada llenguatge amb la intenció que aquesta classe sigui mare de classes que solucionin problemes específics de cada llenguatge, ja que cada llenguatge construeix de manera diferent els nombres. Aquesta part és la que podríem destacar com a més dependent de factors externs a l'aplicació. Val a dir que en contra del que diu a la prova i considerant que llegir un Json no era una cosa que es pretenia avaluar he inclòs Json.Net per a poder agilitzar el procés de lectura, certament podria haver utilitzat JsonUtility de Unity però no volia que l'estructura de dades fos dependent del Json sinó que la meva intenció era forçar una implementació per a cada llenguatge i així donar més flexibilitat a l'hora de construir el Json per part dels possibles dissenyadors. Per últim també he creat una espècie de contenidor de dependencies que a priori pensava que em podria ser útil per a sistemes externs com la localització, que al final només l'he necessitat per a la classe Game, que és on creo la instància de la localització.

Com he dit anteriorment per raons de temps i ambit del projecte hi ha coses a millorar o que podria haver fet millor en aquesta prova, hi ha uns quants punts que voldria destacar.
En primer lloc, la deserialització del document Json ara per ara és genèrica, però de la mateixa manera que cada llenguatge implementa la seva pròpia manera de convertir un número a paraules crec que cada llenguatge hauria d'implementar la seva pròpia deserialització. Per a una major flexibilitat i independència.
En segon lloc, la màquina d'estats que controla el joc és molt tosca i té molt codi "ràpid" per a poder acabar la prova i fer que tot lligui, però li dedicaria unes hores mes a ferla més llegible i modular. Ara per ara tot el que hi ha dins la màquina d'estats depèn molt els uns dels altres, fent que aquesta part sigui menys escalable a curt termini.
En tercer lloc buscaria una manera més elegant d'instanciar les classes de cada llenguatge que no depengui de la reflexió del mateix llenguatge, ja que ara mateix si s'utilitza un namespace en la classe s'ha de canviar el codi per a generar les classes. A priori el que potser faria com a millora rapida és tenir un diccionari de <Type, string> per relacionar cada classe amb el ID del Json.
En quart lloc la instància del gestor de localitzacions la crearia en un altre lloc on hi hagués més possibles dependències. En aquest projecte al final s'ha quedat gran i no canviaria res si no hi fos el contenidor de dependències. Tot i que si escales una mica més podria ser útil.
I per últim amb més temps i si fos un projecte que hagués de tenir un desenvolupament més dilatat hagués implementat tests unitaris i hagués creat alguna finestra d'editor i/o custom inspector per a poder fer proves i editar els objectes de l'escena mes còmodament.